%% Section Projets.
\ifthenelse{\equal{\cvLanguageVersion}{french}}{
  \newcommand{\projectsTitle}{Projets}
  \newcommand{\projectsVisian}{A Visian}
  \newcommand{\projectsVisianA}{Fablab Visitor}
  \newcommand{\projectsVisianAJob}{Chef de projet \& Lead Developper}
  \newcommand{\projectsVisianADuration}{2 mois}
  \newcommand{\projectsVisianATeam}{3 personnes}
  \newcommand{\projectsVisianADesc}{Application iOS permettant aux visiteurs d’avoir une interaction avec les différentes zones et points d’intérêts du Fablab Snecma grâce aux beacons (Estimotes). L’application affiche des informations contextuelles selon les beacons détectés (exemple : Zone d’impression 3D, affichage d’information sur les imprimantes 3D). L’ensemble des contenus de l’application était paramétrable via un back-office hébergé sur Windows Azure.}
  \newcommand{\projectsVisianB}{Smartwatch Telemetry}
  \newcommand{\projectsVisianBJob}{Lead Developper}
  \newcommand{\projectsVisianBDuration}{1 mois et demi}
  \newcommand{\projectsVisianBTeam}{1 personne}
  \newcommand{\projectsVisianBDesc}{Application Android et Android Wear avec une montre connectée et des beacons. Elle permet aux ouvriers de terrain d’effectuer des relevés sur divers équipements directement depuis leur poignet, sans passer par un formulaire papier et un stylo. La montre agit comme un écran déporté de l’application mobile. Elle permet de prendre les mesures, de visualiser l’historique et d’envoyer les relevés par mails à une liste de contacts.}
  \newcommand{\projectsVisianC}{Gear Connect}
  \newcommand{\projectsVisianCJob}{Lead Developper}
  \newcommand{\projectsVisianCDuration}{1 mois}
  \newcommand{\projectsVisianCTeam}{1 personne}
  \newcommand{\projectsVisianCDesc}{Application iOS de télé relevé sur des machines avec vérification du port des équipements de protection adéquats (casque, gants connectés…). L’application détecte le port de ces protections grâce à des beacons intégrés à ceux-ci. Les beacons s’activent automatiquement lorsque l’équipement est porté. L’application n’autorise la prise de mesure uniquement si elle détecte les bons équipements pour les bonnes machines.}
  \newcommand{\projectsVisianD}{NFC Orders Tracker}
  \newcommand{\projectsVisianDJob}{Lead Developper}
  \newcommand{\projectsVisianDDuration}{1 semaine}
  \newcommand{\projectsVisianDTeam}{1 personne}
  \newcommand{\projectsVisianDDesc}{Application Android de démonstration des tags NFC sur des palettes de légumes pour assurer le suivi de marchandises depuis la récolte, jusqu'à l’entrepôt. Les informations de cargaison sont inscrites dans un tag NFC via l'application mobile lors du chargement, puis lu lors du déchargement. Elle complète le formulaire papier, encore très utilisé, pour le traitement des données.}
  \newcommand{\projectsVisianE}{Machines Monitoring}
  \newcommand{\projectsVisianEJob}{Lead Developper}
  \newcommand{\projectsVisianEDuration}{2 mois}
  \newcommand{\projectsVisianETeam}{1 personne}
  \newcommand{\projectsVisianEDesc}{Relevés de valeurs d’un automate industriel via le logiciel InTouch de Wonderware et de données environnementales (température, hygrométrie…) avec un capteur industriel. Les données récupérées sont ensuite envoyées sur le cloud Azure et stockées dans une base de données SQL. Cette BDD est ensuite liée à une application Power BI capable d’afficher visuellement l’historique et les données de chacune des machines.}
  \newcommand{\projectsEpitech}{A Epitech}
  \newcommand{\projectsEpitechA}{EIP ChefCloud}
  \newcommand{\projectsEpitechAJob}{Developpeur Tests \& Qualité}
  \newcommand{\projectsEpitechADuration}{2 ans}
  \newcommand{\projectsEpitechATeam}{9 personnes}
  \newcommand{\projectsEpitechADesc}{Propriétaire d’un restaurant, d’une brasserie ou d’un bar, ChefCloud est une solution qui vous permet de transformer n’importe quel smartphone ou tablette tactile en un véritable outil de gestion et d’organisation. Edition des menus, des employés, des stocks et des plannings via une interface web et mobile. Difféfentes interfaces pour les serveurs, les cuisiniers et les propriétaires.}
}{}
\ifthenelse{\equal{\cvLanguageVersion}{english}}{
  \newcommand{\projectsTitle}{}
  \newcommand{\projectsVisian}{}
  \newcommand{\projectsVisianA}{}
  \newcommand{\projectsVisianAJob}{}
  \newcommand{\projectsVisianADuration}{}
  \newcommand{\projectsVisianATeam}{}
  \newcommand{\projectsVisianADesc}{}
  \newcommand{\projectsVisianB}{}
  \newcommand{\projectsVisianBJob}{}
  \newcommand{\projectsVisianBDuration}{}
  \newcommand{\projectsVisianBTeam}{}
  \newcommand{\projectsVisianBDesc}{}
  \newcommand{\projectsVisianC}{}
  \newcommand{\projectsVisianCJob}{}
  \newcommand{\projectsVisianCDuration}{}
  \newcommand{\projectsVisianCTeam}{}
  \newcommand{\projectsVisianCDesc}{}
  \newcommand{\projectsVisianD}{}
  \newcommand{\projectsVisianDJob}{}
  \newcommand{\projectsVisianDDuration}{}
  \newcommand{\projectsVisianDTeam}{}
  \newcommand{\projectsVisianDDesc}{}
  \newcommand{\projectsVisianD}{}
  \newcommand{\projectsVisianEJob}{}
  \newcommand{\projectsVisianEDuration}{}
  \newcommand{\projectsVisianETeam}{}
  \newcommand{\projectsVisianEDesc}{}
  \newcommand{\projectsEpitech}{}
  \newcommand{\projectsEpitechA}{}
  \newcommand{\projectsEpitechAJob}{}
  \newcommand{\projectsEpitechADuration}{}
  \newcommand{\projectsEpitechATeam}{}
  \newcommand{\projectsEpitechADesc}{}
}{}

\section{\faSuitcase$\;$\textbf{\projectsTitle}}
\subsection{\projectsVisian}
\cventry{\projectsVisianA}{\projectsVisianAJob}{\projectsVisianADuration}{\projectsVisianATeam}{}{\projectsVisianADesc}
\vspace{\cvEntrySpace}
\cventry{\projectsVisianB}{\projectsVisianBJob}{\projectsVisianBDuration}{\projectsVisianBTeam}{}{\projectsVisianBDesc}
\vspace{\cvEntrySpace}
\cventry{\projectsVisianC}{\projectsVisianCJob}{\projectsVisianCDuration}{\projectsVisianCTeam}{}{\projectsVisianCDesc}
\vspace{\cvEntrySpace}
\cventry{\projectsVisianD}{\projectsVisianDJob}{\projectsVisianDDuration}{\projectsVisianDTeam}{}{\projectsVisianDDesc}
\vspace{\cvEntrySpace}
\cventry{\projectsVisianE}{\projectsVisianEJob}{\projectsVisianEDuration}{\projectsVisianETeam}{}{\projectsVisianEDesc}
\vspace{\cvEntrySpace}
\subsection{\projectsEpitech}
\cventry{\projectsEpitechA}{\projectsEpitechAJob}{\projectsEpitechADuration}{\projectsEpitechATeam}{}{\projectsEpitechADesc}
